禮頓消耗螺絲帽超預算一倍

2018年12月18日

禮頓消耗螺絲帽超預算一倍

陳帆昨出席聆訊後登車離開。伍嘉亮攝

【本報訊】沙中綫紅磡站工程被質疑有鋼筋未妥善扭入螺絲帽，但工程的螺絲帽消耗驚人。昨日聆訊披露，人和共向禮頓供應了多達38.5萬個螺絲帽。但有紅磡站工程人員向《蘋果》透露，根據人和與禮頓最早簽訂的工程合約，人和最初只預算提供約18萬個螺絲帽，可見最終供應量較原本預算足足超出一倍，人和剛在今年中獲批准上市。

相關新聞：接告發信八個月 陳帆乜都唔知 死撐「文件上已按程序處理」

人和不建議切割扭紋鋼筋

人和科技在紅磡站工程中除向禮頓供應螺絲帽，亦有向紥鐵工人、港鐵和禮頓工程師等提供培訓。人和科技銷售及營銷經理Paulino Lim作供時指，質量監控計劃（QSP）是由人和制訂，他在培訓期間有提及螺絲帽安裝和監察要求，亦會講述QSP要求，包括工地監察方式和審核紀錄。Lim又指，技術上可將某款扭紋鋼筋切割，充當成另一款鋼筋，再扭入後者款式的螺絲帽，但會影響鋼筋強度，強調不會建議此做法。

曾任阿特金斯的港鐵和禮頓設計團隊擔任要職、現轉到英國工作的Robert William McCrae則透過視像系統作供。他強調，只要東西綫月台層板與通風槽結構同步落石屎，便可在「結構特性」上達致「整體」效果。

■記者羅繼盛

上一則
上一則
接告發信八個月 陳帆乜都唔知 死撐「文件上已按程序處理」

下一則
下一則
污水毀舖 食店斥恒基反口拒賠

肚餓食咗啫